## Как развернуть

git clone https://d_darking@bitbucket.org/matikrybinsk/sky.git

cd sky

composer install

chmod -R 777 runtime/

в файле config/db.php меняем доступы к базе на свои. База должна быть создана.

php yii migrate/up 

php -S localhost:8000 (я запускал на виртуальной машине, поэтому использовал php -S 0.0.0.0:8000)



## Backend комментарии:
1. Бекенд оформлен как api. Он не хранит о пользователе абсолютно ничего, даже сессию.
Это апи можно без доработки открыть и использовать например в мобильном приложении.

2. Авторизация идет через JWT Токены. На мой взгляд крайне удобный механизм. Логинится можно одинаково со всех устройств, легко масштабируется, легко тестировать.


## Frontend комментарии:
1. Не использовал анотации в AngularJS здесь ради читабельности кода.
2. Игровая сессия пользователя восстанавливается, если он в процессе уйдет и захочет вернуться к тесту позже.
3. Все действия выполняет сервер, чтобы не могли подделать какие-то переменыне в браузере и извлечь из этого выгоду.
4. Не использовал никаких модульных/сборочных систем, чтобы не усложнять.
5. Вместо стандартного роутера Ангулар использовал ui-router, потому что он удобный и привычный.

## Из потенциальных улучшений:
1. Нужно лучше обрабатывать ошибки на клиенте, чтобы в случае ошибок бекенда пользователь мог понять что что-то происходит.
2. Правильный ответ можно угадать по id (если просматривать что возвращает аякс). Решается хешем или можно не передавать id, а искать по тексту слов).
3. ORDER BY RAND() для поиска случайных вариантов - классическая проблема. Решается разными способами (можно предрасчитывать какие-то варианты, можно оптимизировать сам запрос). Решил не усложнять.

